2020香港票房排名 + 「百老匯電影中心」入場人次十大電影

Billy Cheung
電影男女
2020年12月21日 16:52 ·
【盤點系列12】香港2020年電影票房排名

2020年香港票房排名(HKD)：
***** 過一千萬票房全年只有12套 *****
第12位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615 (上映中)
第11位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第10位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第9位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第8位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第7位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第6位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505 (年頭疫症前上映)
第5位：【屍殺半島】$16,626,989
第4位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第3位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
第2位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年粵語電影排名(HKD)：
***** 過一百萬票房全年只有11套 *****
第11位：【熱血合唱團】$1,039,722 (上映中)
第10位：【聖荷西謀殺案】$2,426,681
第9位：【叔．叔】$3,592,230
第8位：【金都】$5,277,629
第7位：【肥龍過江(2020)】$5,644,592 (賀歲檔)
第6位：【我的筍盤男友】$6,316,016 (賀歲檔)
第5位：【死因無可疑】$7,967,309
第4位：【麥路人】$8,281,657
第3位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第2位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第1位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)

2020年美國/歐洲電影排名(HKD)：
第20位：【瘋狂紳士幫】$2,893,706
第19位：【饑餓鬥室】$2,984,988
第18位：【新異變人】$3,048,958
第17位：【喋血戰士】$3,091,328
第16位：【超音鼠大電影】$3,347,888
第15位：【孤城淚】$3,642,908
第14位：【陽光兔仔兵】$3,897,866
第13位：【極地守護犬】$4,703,064
第12位：【深海異獸】$4,802,754
第11位：【隱形客】$5,533,311
第10位：【重案夢幻再重組】$5,660,537
第9位：【怪誕黑巫后】$5,925,245 (上映中)
第8位：【小婦人(2020)】$5,941,068
第7位：【末世綠洲】$8,241,995
第6位：【變雀特工】$8,269,099 (賀歲檔)
第5位：【1/2的魔法】$9,048,618
第4位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第3位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第2位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505(年頭疫症前上映)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年國語電影排名(HKD)：
第10位：【我和我的家鄉】$1,049,848 (上映中)
第9位：【急先鋒】$1,132,781
第8位：【打噴嚏】$1,183,427
第7位：【下半場】$1,450,916
第6位：【無聲】$1,475,762 (上映中)
第5位：【我在時間盡頭等你】$1,821,471
第4位：【女鬼橋】$3,134,507
第3位：【可不可以，你也剛好喜歡我】$3,164,123 (上映中)
第2位：【八佰】$3,613,737 (上映中)
第1位：【奪冠(原名中國女排)】$7,157,452 (上映中)

2020年亞洲外語電影二十大排名(日韓泰印語)(HKD)：
第20位：【女神撞正基OL】$1,313,035
第19位：【老豆死開一陣先】$1,365,333
第18位：【阿基拉】$1,432,301
第17位：【好狗特攻隊】$1,596,437
第16位：【福島50死士】$1,641,170
第15位：【凶櫃】$167萬
第14位：【劇場版紫羅蘭永恆花園】$2,390,808 (上映中)
第13位：【倖存者】$2,440,932
第12位：【Fate/stay night Heaven’s Feel III. spring song】$2,694,539 (上映中)
第11位：【上流寄生族】$2,706,464 (二輪上映)
第10位：【獸頭救兵】$2,871,018
第9位：【信用欺詐師JP: 公主篇】$3,171,159
第8位：【劇場版 角落小夥伴 魔法繪本裡的新朋友】$3,491,481 (上映中)
第7位：【我的英雄學院劇場版: 英雄新世紀】$3,568,372
第6位：【整容液】$4,489,490 (上映中)
第5位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615(上映中)
第4位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第3位：【屍殺半島】$16,622,749
第2位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第1位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)

2020年日本動畫在港票房：
第8位【阿基拉】$143萬
第7位【劇場版紫羅蘭永恆花園】$2,390,808 (上映中)
第6位【Fate/stay night Heaven’s Feel III. spring song】$2,694,539 (上映中)
第5位【劇場版 角落小夥伴 魔法繪本裡的新朋友】$3,491,481
第4位【我的英雄學院劇場版：英雄新世紀】$357萬
第3位【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615 (上映中)
第2位【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$1,306萬
第1位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)

P.S. 感謝資深發行前輩R提供資料
網上唯一單日票房數到第二十位
全港最快票房速報！比《蘋果日報》快一天！
每週票房及電影速報，盡在【電影男女】！
加入群組隨時掌握最潮電影資訊！！
歡迎轉載 (煩請註明出處：【電影男女】)

「百老匯電影中心」2020年入場人次十大電影

Broadway Cinematheque 百老匯電影中心
20 小時 ·

【年度回顧 ★ 2020 bc影迷十大】

10 Most Viewed Films at Broadway Cinematheque in 2020
又到一年的最後一天，我們循例回顧今年bc入場人次最高的十套電影！
1. 《陽光兔仔兵》Jojo Rabbit
2. 《末代皇帝溥儀》The Last Emperor
3. 《致莎瑪︰敘利亞家書》For Sama
4. 《小婦人》Little Women
5. 《首相失憶了》Hit Me Anyone One More Time
6. 《孤城淚》Les Misérables
7. 《夜香・鴛鴦・深水埗》Memories to Choke On, Drinks to Wash Them Down
8. 《新聞守護者》Mr. Jones
9. 《翻牆熱氣球》Balloon
10. 《最後的情書》Last Letter

這一年，我們要特別感謝各位影迷。即使全程要忍受戴著口罩的不適，你們仍願意入場看戲，更不時向我們表達鼓勵，往往令bc仝人十分感動。希望今年上映的電影能觸動、撫慰、啟發你們。

今年上榜電影中，仍未落畫的有《夜香・鴛鴦・深水埗 Memories to Choke On, Drinks to Wash Them Down》，不過它的映期因疫情而中斷，希望大家之後仍會入場支持。另外，每年都總會有口碑載譽的遺珠，儘管多場爆滿，但因為場次較小量而沒有上榜。說到今年的遺珠，一定是香港紀錄片《戲棚 Bamboo Theatre》、《3cm》。它們在戲院重開後會繼續有少許場次，希望大家不會遺忘它們啊！
🌟Follow我哋Instagram啦👉🏻

幻愛好波

痠情後唯一過千萬既香港電影

未睇夜香同一秒

希望戲院盡快重開

頭十淨係睇咗天能

黃圈勁到

乜代宗師正到爆 我入戲院睇左十次

巴打勁呀

唔係好信，有票？

屌你老母 乜代宗師

票蝗語

原來叮噹仲有咁多人睇

賀歲片
果時疫情未完全發酵

呢個點會係蝗語？

正常應該用飛

回歸前己有”票”

城市電腦售票網於1984年由市政局及區域市政局合組而成，

香港人口語係講飛
例子：幫我買埋飛 轉頭俾返錢你

Mark低左你名，遲啲會追擊你

國安一個月幾錢人工？

”飛”係口語, ”票”係書面語
書面語唔等於係蝗語

港英政府係1984年設立城市電腦售票網, 唔通港英政府係蝗？

回歸前，香港戲院都係用個”票”字

喺呢度講嘢係用口語㗎啦

叮噹電影近年係香港成日過千萬

估唔到有一半都有睇

估唔到頭三套都有睇到

lucky

個語境要用書面語咪用書面語囉
要用口語咪用口語囉
唔會「城市電腦售飛網」
亦唔會講口語果陣講「有冇票」
唔駛死撐

支那片

但都唔代表”票”字係蝗語.
混淆書面語同口語係一回事, 蝗語係另一回事

你睇番第一版, 唔係我講”票”字先
但我唔想見到人咩都話係蝗語

奪冠(原名中國女排)都收700萬, 高過金都同叔叔 (單日開畫票房都高過幻愛)

香港本土電影需要支持

你下次講「有票尾?」都可能仲好D
單字「有票?」真係比較怪
但如果普通話人就完全唔怪, 仲一定要咁講添

你依家唔跟呢到規矩，咪會令到人誤會你囉。
驚你係國安唔識規矩呀，明唔撚明啊。

同埋係唔係蝗語真係睇你係咩人。
因為票呢個字大陸都共通，你依家用緊香港人唔常用嘅語句。
係抵你俾人懷疑，你咪睇下有冇人懷疑緊我囉。

香港人係唔會用有冇票，一定係有冇飛。
一係就票尾

已跟蹤你，會紀錄證據。
除非你有咩解釋，如果唔係你出咩post我都會追擊你。

你又屈我? 你睇番第一版, 唔係我講”票”字先, 而家要我食哂?

仲有, 我普通話好撚差, 所以完全唔知”票”呢個字係大陸係共通. 但你竟然只係懷疑我, 唔係質疑第一個講”票”字既人?

唔好意思, 我普通話好差, 對唔住.

咁你跟左咪你on9囉

因為你個留言係熱門

聽左歌先啦

我普通話差, 唔了解蝗語, 對唔住, 下次唔會再跟

諗起係bc睇個場夜香鴛鴦深水埗，一播完片尾I’ll be whatever you want me to be，全場拍手，好撚感動

都要幻愛本身好睇同有實力

你p牌仔黎炸狙擊人
分清楚莊閒先啦
你飲大陸益力多我懷疑你都係國安
傳聞之前每個國安都派一箱

無咩需要 p 牌都可以追擊

可惜，撐香港反國安法被中國back list都冇向中國低頭嘅水島導演套《白箱》入唔到排名
明明都係一套幾高質嘅作品，可惜冇乜人宣傳